[數學]人去到深夜,總係有好多奇怪諗法

我係度諗
究竟一個聯立方程，分別為degree m 同degree n
佢地既會唔會係exactly mn 個points（including complex roots）
以下為例子

想證明又唔知點證明，想search 又唔知點search，想推翻又諗唔到實例（btw 我諗到唯一exceptional case 係兩條parallel lines，但如果include 到point of infinity 都仲會work）
有無連登數學家幫手？

btw 其他巴打對數學有d 古怪想法都可以share 下

y=x^2
y=x^4

應該係呢個

感謝

揾到份lecture notes睇下啱唔啱用 裡面有proof

Thanks

睇唔明